**福田
沙紀**（），[日本](../Page/日本.md "wikilink")[熊本縣出生](../Page/熊本縣.md "wikilink")，現為日本[電視劇及](../Page/電視劇.md "wikilink")[電影](../Page/電影.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")，隸屬[奧斯卡傳播](../Page/奧斯卡傳播.md "wikilink")。

## 經歷

1990年9月19日於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[熊本縣出生](../Page/熊本縣.md "wikilink")，家裡有父母及弟弟。

2004年，因第10屆[全日本國民美少女比賽得到演技部門賞而出道](../Page/全日本國民美少女比賽.md "wikilink")，隨後接拍[3年B組金八先生](../Page/3年B組金八先生.md "wikilink")2007年，因在電視劇《[Life](../Page/Life_\(漫畫\)_#電視劇.md "wikilink")》飾演反派「安西愛海」一角而備受關注。

2009年2月17日從[堀越高等學校畢業](../Page/堀越高等學校.md "wikilink")。

## 演出

### 電視劇

  - [3年B組金八先生](../Page/3年B組金八先生.md "wikilink")（2004年10月-2005年3月、[TBS](../Page/TBS.md "wikilink")）飾演
    麻田玲子

  - どんまい\!（2005年11月、NHK總合）飾演 佐竹百合

  - [生きててもいい…?
    〜ひまわりの咲く家〜](../Page/生きててもいい…?_〜ひまわりの咲く家〜.md "wikilink")（2006年3月、[富士電視臺星期五電視劇](../Page/富士電視臺.md "wikilink")）飾演
    河野真希(10歲)

  - [女人心機](../Page/女人心機.md "wikilink")（2006年7月-9月、富士電視台）飾演 伊藤マユミ

  - 腳踏車少年記（2006年11月23日、[愛知電視臺](../Page/愛知電視臺.md "wikilink")・[東京電視臺](../Page/東京電視臺.md "wikilink")）飾演
    朝美

  - 金曜プレステージ　新宿の母物語（2006年12月22日、富士）飾演 遠藤結花

  - [敬啟、父親大人](../Page/敬啟、父親大人.md "wikilink")（2007年1月-3月、富士）飾演 坂下エリ

  - [山田太一ド浪漫特別劇](../Page/山田太一ド.md "wikilink")　星ひとつの夜（2007年5月25日、富士）飾演
    佐伯美紀

  - [Life](../Page/Life_\(漫畫\)_#電視劇.md "wikilink")（2007年6月-9月、富士）飾演 安西愛海

  - 金曜プレステージ お母さん ぼくが生まれてごめんなさい（2007年7月13日、富士）飾演 藤谷瞳

  - [最喜歡你\!\!柚子的育兒日記](../Page/最喜歡你!!柚子的育兒日記.md "wikilink")（2008年1月-3月、TBS)
    飾演 澤田琴音

  - [轉瞬為風](../Page/轉瞬為風.md "wikilink")（2008年2月25-28日、富士）飾演 谷口若菜

  - [Ghost
    Friends](../Page/Ghost_Friends.md "wikilink")（2009年4月2日-6月11日、NHK總合）主演．飾演
    神谷明日香

  - [女僕刑事](../Page/女僕刑事.md "wikilink")（2009年6月26日-9月4日、朝日電視台）主演．飾演 若槻葵

  - [警視庁公安部
    公安第五課未詳事件特別対策係事件簿](../Page/SPEC.md "wikilink")(2010年10月8日-、TBS)飾演
    志村美鈴

  - (2011年1月18日-、TBS)主演．飾演 淳

  - [失戀保險](../Page/失戀保險.md "wikilink")（2011年4月7日、YTV）主演．飾演 丸山円

  - [IS～性别不明](../Page/IS～性别不明.md "wikilink")(2011年7月) 主演．飾演 星野春

  - [ランナウェイ～愛する君のために～](../Page/ランナウェイ～愛する君のために～.md "wikilink")(2011年10月27日、TBS)
    主演．飾演 佐々岡 由紀

  - [LEGAL HIGH](../Page/LEGAL_HIGH.md "wikilink")(2012年4月17日、富士電視台) 飾演
    荒川ボニータ/山内花江

  - [Wの悲劇](../Page/Wの悲劇.md "wikilink")(2012年4月26日、朝日電視台) 飾演 立花綺羅々

  - 警部補・杉山真太郎〜吉祥寺署事件ファイル(2015年、TBS電視台)

  - 京都人情捜査ファイル(2015年、朝日電視台)

### 手機劇

  - [秘密的關係
    老師是同居人](../Page/秘密的關係_老師是同居人.md "wikilink")(2010年7月1日-7月13日、[Bee
    TV](../Page/Bee_TV.md "wikilink"))主演．飾演 沢村千夏

### 電影

  - [櫻之園](../Page/櫻之園.md "wikilink")（2008年11月8日上映） 飾演 結城桃
  - [小雙俠](../Page/小雙俠_\(電影\).md "wikilink")（2009年3月7日上映\[1\]） 飾演 小雙俠2號
  - [火天の城](../Page/火天の城.md "wikilink")（2009年9月12日上映） 飾演 岡部又右衛門的女兒・凛

### 電視廣告

  - 2004年10月 [Game Boy
    Advance用軟件](../Page/Game_Boy_Advance.md "wikilink")『火焰之紋章：聖魔之光石』（任天堂）
  - 2005年11月
    [樂天(Lotte)水果口香糖](../Page/樂天\(Lotte\).md "wikilink")(Fruits-Gum)
  - 2006年6月 2006駅前放置自転車クリーンキャンペーン
  - 2007年12月 国民健康保険連合会（佐賀・長崎・大分・熊本）
  - 2008年3月 [日本ケミファ](../Page/日本ケミファ.md "wikilink")『ゆびきり編』
  - 2008年7月 [キンレイ鍋焼きうどん](../Page/キンレイ.md "wikilink")30週年
  - 2008年9月 [takara tomyHi](../Page/takara_tomy.md "wikilink")-kara
  - 2009年11月 財団法人 日本防火・危機管理促進協会「火災予防運動」
  - 2010年12月 シャープ「LYNX3D docomoSH-03C」

### 廣播節目

  - 福田沙紀と柳田理科雄のラジオ空想科学研究所(ニッポン放送)
  - 福田沙紀のオールナイトニッポンR(ニッポン放送、2005年9月3日、12月10日)

### 聲優

  - 甲蟲王者劇場版 甲蟲王者ムシキング グレイテストチャンピオンへの道 聲演 溝呂木シロー
  - [Keroro軍曹劇場版3 Keroro對Keroro
    空中大決戰](../Page/Keroro軍曹_\(劇場版\)_#Keroro軍曹大電影_3.md "wikilink")（2008年3月）聲演
    娜絲卡

## 音樂

### 單曲

  - 女排No.1 2005（2005年5月18日）20位
  - 花束を下さい（2005年9月7日）48位
  - 幸せのテレパシー（2005年12月14日）79位
  - GOODBYE・MY・LOVE（2006年8月2日）50位
  - 夢空〜ゆめそら〜（2007年3月7日）150位
  - 明日への光 （2009年8月12日）19位
  - Spr＊ing for you（2010年3月3日）
  - Snow Rain （2010年12月8日）

### 專輯

  - Sakippo（2006年9月6日）100位
  - VOICE（2010年3月3日）

## 舞台劇

  - 扶桑花女孩（2008年）主演・飾演 谷川紀美子
  - (未有中文譯名)つばき、時跳び (2010年) 主演・飾演 柳井椿

## 獎項

  - 2007年[第54回日劇學院賞最佳女配角](../Page/第54回日劇學院賞.md "wikilink")《[Life](../Page/Life_\(漫畫\)_#電視劇.md "wikilink")》

## 參考文獻

## 外部連結

  - [福田沙紀所屬事務所Oscarpro的個人資料網頁](https://web.archive.org/web/20090622215718/http://www.oscarpro.co.jp/profile/fukuda/index.html)
  - [福田沙紀官方部落格](https://archive.is/20130112093201/ameblo.jp/saki-fukuda2009/)

[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:日本電影演員](../Category/日本電影演員.md "wikilink")
[Category:熊本縣出身人物](../Category/熊本縣出身人物.md "wikilink")
[Category:奧斯卡傳播所屬藝人](../Category/奧斯卡傳播所屬藝人.md "wikilink")
[Category:日劇學院賞最佳女配角得主](../Category/日劇學院賞最佳女配角得主.md "wikilink")
[Category:全日本國民美少女比賽參賽者](../Category/全日本國民美少女比賽參賽者.md "wikilink")
[Category:日本電影學院獎新人獎得主](../Category/日本電影學院獎新人獎得主.md "wikilink")
[Category:報知金酸莓獎獲獎者](../Category/報知金酸莓獎獲獎者.md "wikilink")

1.